<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Analisis de datos funcionales</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Analisis de datos funcionales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Clase 04: Movimiento Browniano</title>
      <link>/2020/04/26/clase-04-movimiento-browniano/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/26/clase-04-movimiento-browniano/</guid>
      <description>Esta practica tiene dos partes. En la primera (este fidhero) creamos los datos, en la segunda, se hace el programa para suavizar la curva utilizando el nucleo gaussiano.
Parte 1: Ruido Blanco amortiguadoEmpezamos por determinar la curva que vamos a utilizar Va a estar definida en el intervalo [0,1] N es el numero de puntos en los que la tenemos definida:
N=101t=seq(0,1,length.out = N)Va a ser una curva de la forma:\[X(t)= t^d(asin(2k\pi t)+(1-a)cos(2k\pi t)).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase 03: Derivadas de datos</title>
      <link>/2020/04/25/clase-03-derivadas-de-datos/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/25/clase-03-derivadas-de-datos/</guid>
      <description>Se presenta la aproximacion de derivadas en curvas, usando interpoladores lineales y splines.
Los datos a utilizar es tecator, que contiene muestras de grasa, agua y proteina en carnes. Los datos estan disponible en el paquete fda.usc, para acceder a su documentacion basta usar:
# se cargan los datosdata(&amp;quot;tecator&amp;quot;)#Llamado del help?tecatorCalculo de las derivadas de los datos del TecatorPrimero separamos el contenido de grasa y el resto de la variables, de tecator, para simplificacion de codigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Este repositorio sirve como guia para la clase de Analisis de datos funcionales, impartido en el Master de Matematica y computacion de la Universidad de Cantabria. En él se encuentran todo el codigo que utilizaremos en la clase. Este esta basado en el articulo de Antonio Cuevas, y usando los paquetes fda y fda.usc.
Los recursos utilizados para esta clase se pueden encontrar en los siguientes enlaces:
 https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0378375813000748 https://www.jstatsoft.org/article/view/v051i04 https://cran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase 2: Analizando los datos de Crecimiento</title>
      <link>/2020/04/24/clase-2-analizando-los-datos-de-crecimiento/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/24/clase-2-analizando-los-datos-de-crecimiento/</guid>
      <description>Hacemos una estimacion de las curvas de crecimiento usando B-splines e interpolacion lineal y comparamos, usando validacion cruzada para determinar el procedimiento con mejores resultados.
Los datos a utilizar es growth, es una lista de pesos de 39 ninios y 54 ninias de edades entre 1 a 18 anios, para el estudio de crecimiento Berkeley. Los datos estan disponible en el paquete fda, para acceder a su documentacion basta usar:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clase 01: Introduccion al Analisis de Datos Funcionales</title>
      <link>/2020/04/23/clase-01-introduccion-al-analisis-de-datos-funcionales/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/23/clase-01-introduccion-al-analisis-de-datos-funcionales/</guid>
      <description>En este cuaderno damos una breve introduccion al analisis de datos funcionales en R usando 2 librerias fda de Ramsey y Wickham y su adaptacionfda.usc de Bande, de la Fuente, Galeano, Nieto-Reyes, y Garcia-Portugues. Dichos paquetes contienen rutinas para el analisis exploratorio de datos funcionales como profundidades, deteccion de curvas atipicas, modelos de regresion, clasificacion supervisada y analisis funcional de varianzas.
Para instalar el paquete y sus dependencias basta con correr el siguiente codigo:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>